
\newcommand{\AgradecimentosTexto}{
\par
Agradeço à minha esposa Aline de Oliveira por ser o suporte e inspiração para seguir em frente com o mestrado.
\par
Aos meus pais, pelo dom da vida e particularmente à minha mãe Isabel Cristina por ter me guiado durante toda minha vida pelo caminho certo e por ser minha primeira professora e me orientar nos primeiros passos na vida de estudante.
\par
Aos meus orientador e coorientador, professores Ricardo Schumacher e Alexandre Rasi Aoki, por toda ajuda, orientação, incentivo, paciência e cordialidade sempre presentes, na sala de aula e nas diversas reuniões de orientação.
\par
E a todos que contribuíram de alguma forma para o desenvolvimento deste mestrado.
}